有冇啲唔開心嘅事由你細個記到而家？

早排見新聞有條友用錢打以前教過嘅教畜
突然想分享下自己細個記到而家嘅事

小學四五年班嗰陣屋企人送咗我去區內啲補習社
個補習老師好有料嘅 好識教小學生
咁老豆就帶咗我去見個老師
我老豆係典型粗人 佢就咁着咗白背心去
開頭個老師個眼神已經有少少閪
係見老豆畀得起補習費先收咗我
小班教學一對三個學生 自問三個入面都算乖
初頭都feel到個老師針對我 屌我又屌得最勁
細個我冇諗咁多 好努力咁溫書做功課
到考試出成績 我係三個入面拎咗最高名次
仲拎咗班第一 但係個老師冇讚我 仲話我唔好囂
因為級名次30都冇
咁我都覺得冇乜嘢 我都係想有人讚下我
我走咗返去同老豆老母講 我考咗班第一
佢地只係回我 : 哦
其實都有少少唔開心
到下學期考試嗰陣 記咗係心冇乜溫過書
成績退步咗 補習老師抬人地踩自己 都習慣咗
“我洗咁多錢落你到 你考成咁你對唔對得住我呀”
由老豆老母呢句我記撚到而家
嗰日我自己喊咗成晚
到第二次聽到呢句已經係放榜
我已經係覺得做得好嘅你地唔care
做錯少少或者做唔好就屌鑊金
有次路過聽到有個呀叔放榜安慰自己個兒子
“你考到考唔到都好, Daddy都會永遠支持你”
聽到都有少少眼濕濕

個個都當我係女仔

Push

push

小學個陣阿媽生日，夜晚用d單行薄紙畫左張生日卡比阿媽放係廳送比佢
第二日見到係垃圾桶，我仲好天真問係咪阿婆唔識字以為係垃圾丟左，原來係阿媽丟左

其實佢地唔係對我唔好，不過就係咁由細到大都唔鍾意同佢地表達自己嘅野

小五上學期考第一
下學期考第二
問我點解差左

有次係一堆人仲有堆親戚
有個送左盒唔知咩野黎
一片片好似拎黎煲湯既野
放喺手上會因為手掌既熱力會反轉咁
個個喺度玩
我話要玩話等陣先
之後玩完收埋左
我都未拎過上手玩

小學被阿嫲當面指住罵我係雜種
以前抑鬱病個陣被親戚質疑我係懶,扮病

依家同阿媽關係點？

細個屋企好窮 我同細佬嘅生日好近 所以屋企人話等埋細佬生日果日先買蛋糕一齊切 但次次到左果日都係得細佬切 冇人記得我冇切過蛋糕許過願

但我所有屋企人都好錫我

呀媽同人講笑話我係執返嚟

你老母都幾撚仆街

老豆個情婦打電話黎屋企
話我成日唔執房令老豆壓力好大唔想返屋企

所有第三者必須仆街死

以前中學有段時間冇人同自己食lunch，又唔想比人知，去咗厠所坐

有同感
個種感覺好奇怪
父母有嗌過幾次大交 之後佢地都冇乜點見
個時仲好細 一開頭會覺得好唔開心
之後大個左就覺得理佢地都on9
由得佢地自己嗌飽佢

好普通, 唔係好好又唔係好差咁囉
食飯都係傾好小野個d

佢仲話我對佢地冷血, 對屋企d野我唔多比意見, 只係幫到就幫o既態度
不過我估佢都唔記得有件咁o既事

傻閪女人

小五果陣
阿媽證實左有末期大腸癌
見到佢食藥食到個樣殘哂
做化療做到頭髮都甩哂，出街都要戴假髮再戴帽
要戴屎袋
老豆辭左份工去照顧全家
有次探病，聽到個醫生話所有治療手段都無用
直到有一日準備出門口番學前半個鐘（下午12點，我讀下午校）
老豆聽到個電話就叫我著鞋落街，原來係阿媽走左
我地坐的士去到醫院，企起張病床面前
睇住阿媽條屍，好似普通人咁訓左起張床
但係塊面就已經變左黃色
果陣我聽得好清楚個醫生話我阿媽朝早10點幾已經過身，但係12點幾先有人通知家屬過黎。我地就咁錯過左見佢最後一面。
果一刻我阿爸趴左起張病床邊不停咸，而我就企定定呆左，接受唔到阿媽既離開
過左一段日子，有d好熟既朋友/親人走黎問我阿媽既情況點啊？好番未啊？
我答佢地未好番，仲休養緊.......
到而家大過，接受到件事之後，每次提起阿媽都會不受控咁咸左出黎。
細細個有同學講粗口屌我老母，我就會同佢打架....
到而家，我仲係好後悔當初點解我咩都做唔到，亦到達唔到阿媽對我既期望。我好想聽到佢把聲，好想聽到佢鬧我，好掛住佢成日偷偷地帶我出去食串燒，成日偷偷地買零食，然後搵個籍口比我食，成日包容我做錯。 好想知道你最後會對我講既說話。
好想同阿媽講對唔住我做錯咁多事，你都原諒我。雖然我達唔到你既要求，但係我無行錯踏錯，唔係一個壞左既人。多謝你成為我既母親，媽我愛你

我小學都有幾單，記撚到而家

1. 小一，入學唔夠半個月
俾隔離班嘅班主任報串
話我排隊落禮堂嗰時同人地傾計
但其實我只係掩住個口極細聲咁講咗兩句

完咗早會返到去就俾隻癲雞班主任狂鬧
仲揸住個釘書機走埋我度，扯住我隻手問:
「傾計吖嘛??!! 你而家揀! 你想釘咀定踢出校???!!!」
咁我兩樣都唔想揀，咪起身同佢鬥扯
但得6歲真係唔夠力
一路俾佢拉扯出黑板，我就一路喊
喊唔係因為驚，而係唔甘心我唔夠力量反抗

出到黑板前面，佢再大聲凶狠咁問多次
咁我知反抗唔到，唯有自己揀踢出校
唔通真係俾佢釘咀咩
就流住眼淚咁返去班房後面，攞埋書包同水壺離開班房
到我行咗幾十米遠，收乾淚水
臨落樓梯想去校務處，諗緊點同老豆老母交待嘅時候
隻癲雞走出班房門口大叫我返去

當時我都遲疑咗一陣
但諗到老豆老母係唔會幫我嘅
俾人踢出校可能飯都冇得食
就唯有返番入班房坐返埋位

嗰晚返咗屋企都冇同老豆老母講
因為我心知佢地唔會信我

2. 小一，開學後一個月
lunch 食美心飯盒，食完要放返落個大膠箱度
唔知邊條契弟有一日食完冇拎走
放咗喺我嗰組啲枱上面

咁lunch完咗隻癲雞又問係邊個啦
見冇人認頭，第一個就問係咪我
咁我食完係有拎走嘅，咁梗係話唔關我事啦
隻癲雞仲要好撚疑惑嘅目光問多句: 「真係??」
唔係我梗係繼續否認啦
好彩仲有同組嘅同學出聲證明我係有拎走

點知隻癲雞見真係唔係我
就叫我幫手拎返出去個膠箱度
之後我廢撚事佢又想玩乜野
唯有谷住度氣咁拎走舊唔屬於自己嘅垃圾啦

3. 小一，開學後兩個月
某次小息同啲同學玩捉，喺班房周圍跑
做捉嗰個男同學想捉我
我好敏捷咁跳過咗張櫈之後
就聽到有女同學尖叫
回頭望一望，做捉嘅男同學半邊面都係血
原來佢跳唔過張櫈kick一kick
失平衡撞咗落個大木櫃嘅角落頭度爆哂缸
後面陪完位男同學落校務處之後都過哂鐘
返到去又俾隻癲雞質問發生咗咩事
咁我咪照講俾佢聽
點知佢聽完就一副唔撚信我嘅眼神
問: 「唔係你推佢架嘛吓話?」
我心諗dllm，咪話佢喺我後面捉我我點推佢呀
之後佢又係問埋其他人先信唔係我
直頭當我犯咁撚樣

幾時開始隻癲雞先唔針對我呢?
就係11月定12月考完第一階段試之後
佢應該完全估唔到我係讀到吓書嘅人
考到全班第4名
(全班40人，呢間學校嘅習俗係班主任會送小禮物俾全班頭10名)
好似之後就冇再搞我，幾撚現實

以前俾人選中我去泳隊（小一）
我想去學游水 老母用實木地拖棍追住我嚟打
打到屎忽啲瘀一星期都退唔到
到小五就話 學下游水啦 遲啲船難浸死你

好細個肚痛 比人話我扮野 唔理我 痛到我死死下
到佢肚痛 我話返佢扮野 就話咩 生到你咁我好心痛 個啊媽痛到咁你都唔拎啲藥比啊媽食
心諗 我痛就扮你痛就痛？
自此之後 咩病咩痛都冇再講過

嗰時中二定中三英文堂要作詩
本身英文中等 但係可能聽得歌多好易諗到rhyme詞
仲好有心機作 畫埋圖畫喺後面配返首詩
改完派返嚟好高分 好係A定A-
但係個老師捉咗我出嚟私底下問我係點諗出嚟
話好過平時啲作文好多好有進步
懷疑我係抄
咁我真係冇抄緊係唔認話冇
個英文老師冇再懷疑我話信我

然後老班主任唔知邊度收風知道嚟單嘢
捉咗我上教員室出面
要我背默返首詩出嚟
大佬你作完篇嘢邊會記得曬寫過咩
佢一口咬定話寫唔出就係抄
要我諗到為止如果唔係唔俾去上堂
嗰下真係覺得好委屈好委屈
點解我作文作得好就係抄人
我唔可以寫得好嘅咩？

然後諗諗吓就好唔開心
喊住咁去搵班主任
佢嗰時教緊高年班上緊堂
我係成班高年班面前喊住咁話
我冇抄啊 點解我寫得好就代表係抄
佢知衰就即刻安慰我先話信我

嗰種委屈真係記一世

小學一二年班嗰陣，我老豆賭錢輸左幾百萬
跟住破左產，最記得阿媽喊得好慘咁問娘家借錢
親戚都睇我地唔起，窮到西咁仲要周圍問人借錢
樓同車都俾銀行收左，老豆窮到連我d 散銀都攞埋去使
直到宜家我地仲係冇車冇樓，而佢都仲未戒賭...

小學個時扭計叫老豆買玩具
老豆講左句「我有錢都留返俾自己享受啦」

又借呢個post繼續分享

小三，某堂美術堂
咁啱自己班主任教呢科
我唔小心用釘書機釘咗半邊釘落手指頭度
之前未試過咁刺痛同傷口比較深嘅傷
痛到標哂眼水咁即刻走出去同miss講
點知佢望一望個流緊血嘅傷口
用非常冷漠嘅眼神同語氣話:
「咁你落去校務處搵主任啦」
佢個閪樣又係一世都記得

小四，做童軍
童軍老師阿頭又係好撚閪
雖然總共有4個miss，但其餘3個都聽哂佢話
1. 入禮堂上台唔知排練啲乜野
佢走埋黎要逐一同我地握手
輪到我，握完佢好撚大反應咁叫:
「嘩! 乜你咁多手汗架!!」
我心諗dllm啦，禮堂又冇開冷氣
個台周圍又冇風扇，本身已經好撚焗
仲要唔知排啲咩on99咁企咗成粒鐘
使唔使當我生滋咁大反應呀

2. 逢星期六都要晨咁早返學校做啲童軍操
好天曬落雨淋
而我間小學嘅位置喺座山上面，好唔就腳
有好幾次原來落太大雨，取消咗操練
但竟然冇任何老師通知我
等我又要截的士，又要行上行落
淋到落湯雞咁，點知返到學校一個人都冇

3. 唔知我係咪真係做親咩task都唔合格
考咗幾次童軍章，竟然全部fail
有兩次係考啲好撚簡單嘅野黎
佢逐個叫名頒章，叫哂其餘同學啲名
我心諗會唔會我係最後一個呢? 但點知都係冇
呆企咁耐等到最後叫名已經好大精神壓力
最慘係，淨返自己一個未叫
其他同學都覺得我有，望哂過黎
最後佢唔叫我個名，完咗，嗰種失落感同莫名其妙感
真係非一般嘅煎熬黎

4. 差唔多學期尾，個仆街又乜章都唔頒俾我
就上上吓堂黎我班房搵我出去傾計
仲特登落幾層樓先開始傾
佢話: 「我覺得你唔係好適合做童軍，決定咗唔俾你繼續，不如你試吓去做公益少年團吖?」
我當吓即刻就拒絕咗
因為我知佢都係公益少年團入面其中一個老師
唔通我去第二度又俾你撚狗咁撚咩
之後頭也不回咁自己行返上班房
但其實當時反而有鬆一口氣嘅感覺
係唔知嗰晚點同老母講啫
(佢由我小一開始已經好想我去做童軍)
結果出奇地乜事都冇